【立場新聞】林勉一：兩個姓鄭的無恥之徒 (1448)

【立場新聞】林勉一：兩個姓鄭的無恥之徒 (1448)

梁振英 UGL 案，律政司聲稱證據不足所以不起訴，但跟之前涉及高官的刑事案件不同，這次律政司沒有尋求御用大律師的獨立法律意見，而且那份聲明也沒有提供足夠理據，社會譁然。

這案件涉及前行政長官，極為敏感，公眾很難對不起訴的決定沒有懷疑。這個時候律政司司長鄭若驊有責任向公眾解釋這決定的理據，更應該到立法會回應議員質詢。

現在鄭若驊人間蒸發，記者找不到她、立法會找不到她。原來她「休假」了。

鄭若驊的前前前任梁愛詩即使再左再無良，也要向立法會解釋胡仙案，為什麼鄭若驊可以不去呢？那是律政司司長的職責！如果她不肯上立法會，那就是瀆職！

記者問鄭月娥，問鄭若驊為什麼可以在這個時候不見了，鄭月娥竟然回答說已在一個月前批准她請假，所以「並唔係為咗呢單嘢而放假」。兩個姓鄭的，竟可無恥到這個程度。鄭若驊請假的時候不知道要公佈不起訴梁振英需要回應公眾？你當市民是白癡嗎？

這根本是鄭月娥慣用的「唔關我事㗎」技倆，那就是做賤格事的時候安排自己不在香港，所有事就不回應，過了幾天讓事情的火勢減弱，便出來說自己沒參與。

這次鄭若驊「休假」，也是同樣手法，就是龜縮不回應，等一段時間讓歸邊媒體帶開輿論焦點，然後才回來答些官場廢話，說什麼「已經充分研究證據，不存在放生的問題」。唔好俾我批中，鄭若驊將來可能真係咁回應。

兩個姓鄭的，無恥程度絕對不下於梁振英。

香港

唔係仲有第三個？

官到無求膽自大
你吹我脹呀

第三個係高鐵果個

宜家香港好多個

香港人依然wfc